{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"17","quiz":[{"id":324,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط في طريق يزيد عرضه عن 8 امتار","b":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","c":"فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع","d":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد ذات اكثر من مسلك","answer":"2"},{"id":315,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","b":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","c":"لا علاقة بين حالة الإطارات والتزحلق.","d":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","answer":"2"},{"id":321,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","b":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","c":"لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.","d":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"4"},{"id":319,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب داخل المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","c":"تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة.","d":"تستبدل العجل المعطوب والأولاد فقط داخل المركبة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"استعمل نور الطريق وقف في الجهة اليمنى إذا اقتضى الأمر إلى أن تمر المركبة .","b":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","c":"استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .","d":"استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","answer":"2"},{"id":325,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تستعمل الزامور لتحذر السائق  القادم من الاتجاه المعاكس","b":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","c":"ان تسير في وسط الطريق كي لا تحتك بالجدران  الواقيه","d":"ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية","answer":"2"},{"id":311,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","b":"اعط حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","c":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","d":"اعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين","answer":"3"},{"id":313,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"كل سائق يحمل رخصة سوق من الدرجة العاشرة","b":"كل سائق اتم الثامنة عشرة من عمره","c":"من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول","d":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","answer":"4"},{"id":307,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","b":"يجوز فقط اذا كان هناك خط فاصل","c":"يجوز الوقوف على مساحة فاصلة لكن لا يجوز السير عليها","d":"ممنوع","answer":"4"},{"id":314,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم للمركبات الميكانيكية فقط","b":"نعم لجميع انواع المركبات","c":"نعم لجميع المركبات ما عدا المركبات العالية مثل الباص والشاحنة","d":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","answer":"4"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"تجتازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان أو أكثر.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","c":"تجتازها فقط إذا لم تكن هناك إشارة تمنع التجاوز.","d":"ممنوع الاجتياز.","answer":"4"},{"id":310,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","b":"الخط الاصفر المرسوم على الطريق المعبدة","c":"المساحة المعدة لسير المارة","d":"المساحة المجاورة لحافة الطريق والمعدة لغرض انزال او اصعاد الركاب فقط","answer":"1"},{"id":328,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","b":"تستمر بالاجتياز لان لك حق الأولوية في التجاوز.","c":"تستمر بالتجاوز لأنك بدأت بالتجاوز قبل المركبة التي خلفك.","d":"تستمر بالتجاوز وتؤشر بيدك للسائق الذي خلفك","answer":"1"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر","b":"في كل حالة لا يعرقل فيها ذلك حركة السير","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"عند عدم وجود اشارة تمنع ذلك","answer":"3"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من اقصى اليمين الى اقصى اليسار","b":"من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى اقصى اليمين","c":"من اقصى اليسار الى اقصى اليمين","d":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","answer":"4"},{"id":329,"question":"ما هي المسافة القصوى من الرصيف المسموح بها عند إيقاف مركبة بموازاة حافة الرصيف ؟","a":"40 سم .","b":"70 سم .","c":"50 سم .","d":"60 سم .","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","b":"هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة","c":"هوية وشهادة التأمين ورخصة السواقة","d":"رخصة السواقة والتأمين","answer":"1"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","b":"بحدود 15 مترا قبل ممر المشاة","c":"بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة","d":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة وبحدود 12 مترا بعده","answer":"1"},{"id":318,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"فرملة قوية.","b":"إسراع فجائي.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"انحراف فجائي.","answer":"3"},{"id":316,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","b":"تعطي السائق معلومات عن اتجاه المسالك فقط .","c":"تساعد السائق عند التجاوز وتمكنه من إعطاء حق الأولوية .","d":"تعطي السائق معلومات عن عرض الطريق فقط .","answer":"1"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","b":"المركبة التي لها مدار خلفي واحد فقط","c":"المركبة التي يقل وزنها عن 15 طن","d":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","answer":"4"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","b":"يجوز لانواع معينة من المركبات","c":"يجوز ولكن ليس بصورة متواصلة او متكررة","d":"يجوز عند التجاوز فقط","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"ممنوع بتاتا","b":"يجوز لجميع انواع المركبات","c":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","d":"يجوز للمركبات العمومية فقط","answer":"3"},{"id":327,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"نعم ، اذا كان المفترق مجهز باشارة ضوئية والضوء أخضر","b":"ممنوع أن تجتازه","c":"نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق","d":"نعم ، لانك تجتاز حسب القانون","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"يجوز الاجتياز من اليمين","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"لا يجوز التجاوز في الملتقى","d":"يجوز العبور من اليمين","answer":"4"},{"id":323,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"تصوير سواقين مخالفين بآلة التصوير الالكترونية","b":"توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط","c":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","d":"لتحديد سرعة سير المركبات","answer":"3"},{"id":326,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط","b":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","c":"تتعلق بسرعة المركبة التي تجتاز فقط","d":"لا تتعلق بسرعة سير المركبتين ،المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","answer":"2"},{"id":308,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"ليس هناك اشارة خاصة للطريق السريعة","b":"يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90 كم / س","c":"طريق بلدية او ليست بلدية تشمل على ثلاثه مسالك لكل اتجاه","d":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","answer":"4"},{"id":320,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا من محطة باص","b":"بحدود 15 مترا من محطة باص","c":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","d":"بحدود 12 مترا من محطة باص","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}